AMD 7nm zen2 樣品出爐：頻率仍相較 8700k 為低！

國外論壇 HardOCP 一位網友 mockingbird 爆料（），目前 RTG（Radeon Technology Group）已收到首款 Zen 2 架構處理器樣品。這是一顆 8 核 16 線程的處理器，具體規格不詳，可能是 Ryzen 7 3700X 這種主流旗艦產品。

不過從洩露消息來看，測試結果似乎對 Intel 即將發表的第九代 Core 威脅不算很大，低於玩家的普遍期望值，讓盼望 AMD 能乘勝再敲 Intel 一棒的人感覺頗悶。

這顆測試樣品的基礎／Turbo Core 時脈是 4.0 / 4.5GHz，要比目前 Ryzen 7 2700X（3.7 / 4.1GHz）高一些，不過仍舊相較 Intel 8700K 4.7GHz 的 Turbo Boost 時脈為低，更不及未來 9800K / 9900K 的 5GHz。

全文：
[url][/url]

mockingbird 爆料提到「Already Nibbing at the Core i7 8700K」，意指效能上已經咬住 8700K。鑑於 Ryzen 7 1800X 和 2700X 的基礎運算性能本就已經超過 8700K，磁盤 I/O 等性能也在伯仲之間，唯一讓人遺憾的就是 IF 總線帶來的高內存延遲副作用，因此這句話很有可能表示這顆測試樣品的內存延遲有改善。

不過測試平台使用的記憶體為 DDR4 3600，目前二代 Ryzen 預設支援 DDR4 2933 記憶體，超頻支援 DDR4 3200~3600 也不算難事，因此這樣的記憶體支援也不算多勁爆。爆料還提及，測試平台頻繁發生系統當機，有些測試需要重啟多次才能完成，以常規思路來看，很有可能是記憶體不穩定導致。

總括來說，4.0 / 4.5GHz 的基礎／Turbo Core 時脈、使用 DDR4 3600 記憶體，以及（maybe）記憶體延遲看齊 8700K，從這些爆料消息來看，這顆樣品的表現確實算不上多驚豔，最大的心理落差來自時脈。雖然未來還有繼續打磨提高時脈的空間，但從初代 Ryzen 測試樣品與正式發售產品的時脈對比來看，提升空間應該不大。

AMD 目前的 Ryzen 處理器雖然架構設計優秀，然而受制於格羅方德 14 奈米製程表現，Ryzen 能衝擊的最高時脈大幅低於 Intel 處理器：第七代 Core 的 Turbo Boost 時脈高達 4.5GHz，超頻「基本盤」高達 4.8GHz 甚至 5GHz，而 Ryzen 卻只能利用 Turbo Core 到 4.1GHz，超頻則普遍止步於 4.2GHz 。

P.S. 我嗰粒 2700x 只能穩超4ghz，4.1ghz 開始不穩，4.2ghz 100%死機 ，試問 8700k 有幾可體質會差到咁 。

仆街 真係4.5

消息都是真的

台GG真係咁快整到 ?

只係第一批es sample data 來
至少等多2個sample先定論zen2 ryzen最高去到幾多頻率

Amd個股價我都追唔切了

用家問題

如果上到4.5g 我粒1600可以退位啦
希望最後出黎係上到4.8g

7nm嘅後果黎，越細越密越熱越唔好超

呢段野唔係講緊7NM

留意清楚呢段文講緊用緊gf 14lpp/12lp工藝既ryzen目前既情況 不是7nm啊

咩年代 IPC有改進唔得咩 係都要人推頻率

intel都要靠推頻率

intel 都要用14nm改良3次先推到高頻率
tsmc 7nm hpc amd是第一次用 預左佢冇5.0先
但ipc有改進是好事

全球最大既zen2 Ram公測又準備開始喇

初代14nm 5775c 4ghz都難

6700k個陣 普遍都超到4.6

7700k好運d 5.0

8700k 輕鬆5.0

今次intel 9代打zen2 有排煩了 ipc有15%~20%提升

咁Intel 678代實際上都係Skylake架構 (9代應該都係), 唔靠推頻可以點

放棄左tick tock

9代係skylake refresh refresh refresh

精彩